**拉布拉多**（）是[加拿大一個地區](../Page/加拿大.md "wikilink")，位處[大西洋沿岸](../Page/大西洋.md "wikilink")，與一海之隔的[紐芬蘭島組成加拿大的](../Page/紐芬蘭島.md "wikilink")[紐芬蘭與拉布拉多](../Page/紐芬蘭與拉布拉多.md "wikilink")。拉布拉多是該省的陸地部分，位於[拉布拉多半島的東北部](../Page/拉布拉多半島.md "wikilink")。

根據2006年的人口普查，拉布拉多的人口有26,364人，當中約30%為原住民（包括[因紐特人](../Page/因紐特人.md "wikilink")、因奴人和[梅蒂人](../Page/梅蒂人.md "wikilink")）。拉布拉多的總面積（連鄰近島嶼及内陸水平面）有294,330平方公里，陸地面積則有269,073.3平方公里，與[新西蘭的面積相若](../Page/新西蘭.md "wikilink")。

早在10世紀，古代的[斯堪的納維亞的海員](../Page/斯堪的納維亞.md "wikilink")（[維京人](../Page/維京人.md "wikilink")）就曾到過這裡的海岸，而拉布拉多的名字則來自[葡萄牙探險家約翰](../Page/葡萄牙.md "wikilink")·費南德斯·拉佛拉多（João
Fernandes Lavrador）。拉佛拉多連同佩魯·德·巴塞洛斯（Pêro de
Barcelos）在1498年成為繼維京人後第二批發現拉布拉多的歐洲人。
[Labrador_boundary_dispute.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Labrador_boundary_dispute.png "fig:Labrador_boundary_dispute.png")
拉布拉多於1809年從[下加拿大](../Page/下加拿大.md "wikilink")（今[魁北克省](../Page/魁北克省.md "wikilink")）轉歸紐芬蘭，但拉布拉多與魁北克省的陸地界綫卻到1927年才明確劃分。

[Category:紐芬蘭與拉布拉多省](../Category/紐芬蘭與拉布拉多省.md "wikilink")
[\*](../Category/拉布拉多.md "wikilink")